Política de Privacidade

**Informações introdutórias**

Livesport s.r.o. ("**nós"**, "**nosso**" ou "**nos**") respeita a privacidade dos seus utilizadores ("**você**" ou "**seu**"). Estas informações sobre o tratamento dos dados pessoais ("**Informaçõe**s") explicam como recolhemos, utilizamos, divulgamos e protegemos os seus dados pessoais em relação ao nosso Website em qualquer versão idiomática ou local ("**Website**"). Processamos os seus dados pessoais relacionados com a sua utilização do Website, registo no Website, em relação ao marketing direto e em conexão com o armazenamento de _cookies HTTP_ no seu dispositivo.

1. **A nossa identidade e dados de contacto**
    
    1. Nós, na qualidade de controlador dos seus dados pessoais, somos a Livesport s.r.o., sociedade de responsabilidade limitada com sede sita em Bucharova 2928/14a, Stodůlky, 158 00 Praga 5, Aspira Business Centre, República Tcheca, número de identificação pessoal 274 33 722, registrado no Registro Comercial do Tribunal Municipal de Praga sob o número C 113331.
        
    2. Os nossos dados de contacto são os seguintes: morada postal Bucharova 2928/14a, Aspira Business Centre, Stodůlky, 158 00 Praga 5, República Tcheca, endereço de correio eletrónico [privacy@livesport.eu](mailto:privacy@livesport.eu).
        
    3. Nomeámos um responsável pela proteção de dados que pode contactar para todas as questões relacionadas com o tratamento dos seus dados pessoais e o exercício dos seus direitos, enviando um e-mail para dpo@livesport.eu.
        
2. **TRATAMENTO RELACIONADO COM A UTILIZAÇÃo DO WEBSITE E DO SEU REGISTO**
    
    1. **Especificação do tratamento ao utilizar o Website.** Se utilizar o Website, processaremos os registos relacionados com a sua utilização do Website (endereço IP, Geo IP, dados sobre o sistema operativo, tipo e versão do navegador, e as configurações do utilizador do Website) que são obtidos automaticamente quando utiliza o Website, e informações sobre a sua idade, se nos tiver facultado essa informação.
        
    2. **Especificações do tratamento de registo e início de sessão.** Se criar uma conta ou iniciar sessão no Website usando uma conta criada anteriormente nas nossas outras plataformas, ou produtos, processaremos também os seus dados pessoais quando utilizar o Website para os fins A, B e C listados abaixo, como:
        
        1. Informações de contacto, incluindo o endereço de correio eletrónico que nos forneceu quando criou a sua conta;
            
        2. Informações sobre a sua idade, se necessário para o registo ou início de sessão;
            
        3. dados relacionados com a utilização de funcionalidades do Website (por exemplo, votos em sondagens ou equipas favoritas);
            
        4. um identificador sob pseudónimo para monitorizar a operação do Website e relatar falhas técnicas, outros identificadores sob pseudónimo que implementamos para sua proteção e, se optou por se registar ou iniciar sessão no Website através da sua conta existente com um terceiro (por exemplo, Facebook, Gmail, Apple), também processamos o seu nome, fotografia e um identificador sob pseudónimo gerado por terceiros, fornecido por tal terceiro autorizado para iniciar sessão;
            
        5. dados sobre as suas compras, caso as haja, na Aplicação Móvel
            
    3. **Finalidades do tratamento.** Processamos os seus dados pessoais na medida necessária para os seguintes propósitos:
        
        * **Objetivo A**: O objetivo do tratamento dos seus dados pessoais é cumprir um contrato entre você e nós ou para nos permitir tomar medidas antes de celebrar tal contrato em relação ao seu registo ou início de sessão no Website.
            
        * **Objetivo B:** A finalidade do tratamento dos dados pessoais acima mencionados é garantir o funcionamento técnico do Website, ou seja, o funcionamento adequado e sem problemas do Website e a resolução de problemas relacionados com erros técnicos reportados e a consequente otimização (prevenção de erros futuros) do Website.
            
            Efetuámos uma avaliação da possibilidade de tratar os seus dados pessoais para este efeito e também realizámos o teste de proporcionalidade necessário, que equilibra os interesses na proteção dos seus direitos contra os nossos interesses. Concluímos que, tendo em conta que a maioria dos dados pessoais que tratamos está disponível para outros fins, que utilizamos identificadores sob pseudónimo, que o _debugging_ é também do interesse do utilizador do Website, e que a posterior otimização do Website é do interesse de todos os utilizadores do Website, não nos parece que os seus interesses ou direitos e liberdades fundamentais para proteger os seus dados pessoais superem os nossos interesses legítimos, conforme estabelecido acima.
            
        * **Objetivo C**: A finalidade do tratamento dos seus dados pessoais é cumprir as nossas obrigações legais, nomeadamente nas áreas fiscal, contabilística e de regulamentação publicitária.
            
    4. **Base jurídica.** A base jurídica para o tratamento dos dados pessoais para cada finalidade é a seguinte:
        
        1. Para a finalidade A, o fato de que tal tratamento é necessário para a execução de um contrato entre você e nós ou para nos permitir tomar medidas antes de celebrar, tal contrato nos termos da alínea b do 1º ponto do art. 6.º do Regulamento (UE) 2016/679 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 27 de abril de 2016, relativo à proteção das pessoas singulares no que diz respeito ao tratamento de dados pessoais e à livre circulação desses dados e revogando a Diretiva 95/46/EC (Regulamento Geral de Proteção de Dados) (o "**Regulamento**").
            
        2. para o propósito B, o nosso legítimo interesse, nos termos da alínea f do 1º ponto do Artigo 6.º do Regulamento, é garantir a operação técnica do Website.
            
        3. para o propósito C, é cumprir as nossas obrigações legais nos termos da alínea c do 1º ponto do Artigo 6.º, do regulamento.
            
    5. **Período de retenção.** Os seus dados pessoais serão processados:
        
        * para a finalidade A por um período de três (3) anos a partir do final do seu contrato;
            
        * para a finalidade B durante a vigência do contrato, se tiver uma conta connosco, ou durante 1 mês após a utilização do Website, se não tiver uma conta; e
            
        * para a finalidade C, pelo tempo necessário para cumprir as obrigações legais sob a legislação geral aplicável.
            
    6. **Outros beneficiários.** Pessoas que nos fornecem atividades técnicas, incluindo pessoas que nos fornecem serviços de hospedagem e desenvolvimento de software, e outras empresas do nosso grupo ("**nosso grupo**") podem ser outros destinatários dos seus dados pessoais. Nos casos em que somos obrigados a fazê-lo por legislação geralmente vinculativa, as autoridades públicas relevantes também podem ser destinatários adicionais dos seus dados pessoais com a finalidade de cumprir as suas obrigações sob a legislação geralmente vinculativa.
        
    7. **Os seus direitos.** Sujeito às condições estabelecidas no Regulamento e dependendo das finalidades indicadas, tem o direito de solicitar que lhe forneçamos acesso aos seus dados pessoais, o direito à retificação ou eliminação dos seus dados pessoais, ou à restrição do seu tratamento e o direito à portabilidade dos seus dados pessoais. Tenha em consideração que podemos solicitar-lhe a verificação da sua identidade antes de satisfazer este pedido.
        
        1. Se suspeitar que o tratamento dos seus dados pessoais infringiu ou está a infringir o Regulamento, tem o direito, nomeadamente, de apresentar uma reclamação junto de uma autoridade de controlo, em particular junto de uma autoridade de controlo do Estado-Membro da UE onde se encontra a sua residência primária, o seu local de trabalho ou onde se situa o local da alegada violação do Regulamento.
            
        2. Tem o direito de se opor, a qualquer momento, ao tratamento dos seus dados pessoais para a finalidade B. Caso se oponha ao tratamento dos seus dados pessoais para a finalidade B, não processaremos os seus dados pessoais a menos que demonstremos motivos legítimos convincentes para o tratamento que anulem os interesses ou os seus direitos e liberdades ou quando esses dados são necessários para o estabelecimento, exercício ou defesa das nossas reivindicações legais.
            
        3. Não é obrigado a fornecer-nos os seus dados pessoais. No entanto, o fornecimento dos seus dados pessoais é um requisito necessário para a finalidade A, ou seja, para a celebração e execução do contrato, e sem fornecer os seus dados pessoais, o contrato não pode ser celebrado ou executado, e isso pode impedi-lo de utilizar determinados componentes e aquisições dentro da Aplicação Móvel, que se encontram apenas disponíveis para utilizadores registados. O tratamento dos seus dados pessoais para a finalidade C é uma exigência legal em relação a uma eventual compra na Aplicação Móvel.
            
3. **TRATAMENTO RELACIONADO COM O MARKETING DIRETO A UTILIZADORES REGISTADOS**
    
    1. **Especificações de tratamento.** Se criar uma conta no Website ou iniciar sessão no Website através de uma conta previamente criada nas nossas outras plataformas, ou produtos, poderemos enviar comunicações comerciais (ofertas de marketing) sobre os nossos próprios serviços semelhantes de acordo com a lei geral aplicável, e para isso processamos:
        
        1. as informações de contacto, incluindo endereço de correio eletrónico, que nos forneceu quando criou a sua conta;
            
        2. identificadores sob pseudónimo que implementamos para sua proteção e onde optou por se registar ou iniciar sessão no Website por meio da sua conta existente com um terceiro (por exemplo, Facebook, Gmail, Apple); também processamos o identificador sob pseudónimo gerado e fornecido por tal terceiro autorizado para iniciar sessão;

        Este tratamento dos dados pessoais não é baseado no seu consentimento, no entanto, tem o direito de se opor a esse tratamento a qualquer momento.
        
    2. **Finalidade do tratamento.** O objetivo do tratamento dos seus dados pessoais é enviar-lhe, na qualidade do nosso cliente, comunicações comerciais de acordo com os regulamentos legais geralmente vinculativos.
        
    3. **Base jurídica.** A base jurídica para o tratamento dos seus dados pessoais é que esse tratamento é necessário para satisfazer os propósitos dos nossos interesses legítimos na aceção da alínea f, do 1º ponto do Artigo 6 do Regulamento.
        
    4. **O nosso interesse legítimo.** O nosso interesse legítimo baseia-se no fato de que você é nosso cliente (utilizador) e que lhe proporcionamos uma oportunidade clara, distinta, gratuita e simples de optar por não utilizar os seus dados de contacto eletrónico para enviar comunicações comerciais ao recolher os seus dados pessoais.
        
        1. Ao enviar comunicações comerciais, agimos de acordo com a legislação legal geralmente vinculativa.
            
        2. O preâmbulo do ponto 47 do Regulamento refere, entre outras coisas, que "_o tratamento de dados pessoais para fins de marketing direto pode ser considerado um tratamento efetuado por interesse legítimo_".
            
        3. Efetuámos uma avaliação da licitude do tratamento dos seus dados pessoais para efeitos de envio de comunicações comerciais e também realizámos o teste de proporcionalidade necessário que avalia os interesses em proteger os seus direitos e os nossos interesses. Concluímos que, tendo em conta o cumprimento prévio dos pré-requisitos estabelecidos na legislação geral vinculativa para o envio de comunicações comerciais e também considerando o facto de poder recusar novas comunicações comerciais a qualquer momento, não nos parece que os seus interesses ou direitos e liberdades fundamentais para proteger os dados pessoais que forneceu voluntariamente superam os nossos interesses legítimos no envio de comunicações comerciais.
            
        4. À luz do acima exposto e do fato de que pode razoavelmente esperar que os seus dados pessoais sejam processados ​​para fins de envio de comunicações comerciais, consideramos o nosso interesse legítimo como a base legal para o tratamento dos seus dados pessoais para fins de envio de comunicações comerciais.
            
    5. **Período de retenção.** Os seus dados pessoais serão processados ​​por nós por um período de três (3) anos a partir do final do seu contrato, e o mais tardar até que você se oponha ou faça qualquer outra solicitação semelhante ao tratamento dos dados pessoais para fins de envio de comunicações comerciais por nós, incluindo o exercício do seu direito de exclusão de dados pessoais.
        
    6. **Outros destinatários.** Outros destinatários dos seus dados pessoais são pessoas que nos fornecem serviços de marketing de acordo com as nossas instruções, pessoas que operam o nosso website ou as aplicações móveis (processadores de dados) e outras empresas do nosso grupo.
        
    7. **Os seus direitos.** Sujeito aos termos do Regulamento, tem o direito de solicitar que lhe forneçamos acesso aos seus dados pessoais, o direito de retificação ou eliminação dos seus dados pessoais, ou o direito de restringir o tratamento dos seus dados pessoais.
        
        1. Se suspeitar que o tratamento dos seus dados pessoais infringiu ou está a infringir o Regulamento, tem o direito, nomeadamente, de apresentar uma reclamação junto de uma autoridade de controlo, em particular junto de uma autoridade de controlo do Estado-Membro da UE onde se encontra a sua residência primária, tem o seu local de trabalho ou onde se situa o local da alegada violação do Regulamento.
            
        2. Tem o direito de se opor a qualquer momento ao tratamento dos seus dados pessoais para fins de marketing, incluindo criação de perfil, quando o perfil estiver relacionado a esse marketing direto. Caso se oponha ao tratamento dos seus dados pessoais para fins de marketing direto, os seus dados pessoais não serão mais processados ​​para esses propósitos.
            
4. **TRATAMENTO RELACIONADO COM O MARKETING DIRETO (COM O SEU CONSENTIMENTO)**
    
    1. **Especificações de tratamento.** Com o seu consentimento, processamos as suas
        
        1. Informações de contacto, incluindo o endereço de correio eletrónico que nos forneceu quando criou a sua conta;
            
        2. Informações sobre a sua idade, se as tiver facultado;
            
        3. os identificadores sob pseudónimo que colocamos em prática para sua proteção e, quando optou por se registar ou iniciar sessão no Website por meio da sua conta existente com um terceiro (por exemplo, Facebook, Gmail, Apple), também processamos o identificador sob pseudónimo gerado e fornecido por tal terceiro autorizado para iniciar sessão;
            
        4. dados sobre o seu uso do Website (por exemplo, endereço IP e Geo IP) e dados de identificação relativos ao seu dispositivo (por exemplo, sistema operativo, navegador, versão do navegador), que são recolhidos automaticamente quando utiliza o Website;

        para fins de envio de comunicações comerciais (ofertas de marketing) que nos promovam, ao nosso grupo ou a terceiros, ou para fins de realização de outras atividades de marketing para si, incluindo perfil de marketing e subsequente personalização da publicidade exibida. Este tratamento dos dados pessoais é baseado no seu consentimento explícito, o qual tem o direito de retirar a qualquer momento.
        
    2. **Finalidade do tratamento.** A finalidade do tratamento dos seus dados pessoais é enviar-lhe comunicações comerciais e realizar outras atividades de marketing dirigidas a si, incluindo a definição de perfis de marketing.
        
    3. **Base Jurídica.** A base jurídica para o tratamento dos seus dados pessoais é o consentimento que nos deu na aceção da alínea a, 1º ponto do Artigo 6.º do regulamento.
        
    4. **Período de retenção.** Processaremos (armazenaremos) os seus dados pessoais por um período de quatro (4) anos a partir da recessão do seu consentimento para o tratamento, e o tratamento cessará se retirar o seu consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais para essa finalidade.
        
    5. **Outros destinatários.** Serão destinatários adicionais dos seus dados as pessoas que nos prestam serviços de marketing e publicidade, em particular as entidades listadas [aqui](https://flashscore.pt/third-parties/), bem como as pessoas que operam o nosso website ou Aplicação móvel e outras empresas do nosso grupo (processadores de dados), e as redes sociais mais utilizadas, como Facebook, Twitter, LinkedIn (na qualidade de controlador ou controladores conjuntos, conforme o caso).
        
    6. **Os seus direitos.** Sujeito às condições estabelecidas no Regulamento, tem o direito de solicitar que lhe forneçamos acesso aos seus dados pessoais, o direito de retificação ou eliminação dos seus dados pessoais, ou restrição do seu tratamento e o direito à portabilidade dos seus dados pessoais.
        
        1. A qualquer momento, pode exercer o seu direito de retirar o consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais que nos forneceu. Isso não afeta a legalidade do tratamento dos seus dados pessoais antes de tal retirada de consentimento. Pode retirar o seu consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais clicando na hiperligação fornecida em qualquer comunicação comercial que lhe enviamos ou enviando uma mensagem de correio eletrónico para o nosso endereço de e-mail de contacto (consultar Artigo 1.2 da presente Informação).
            
        2. Se suspeitar que o tratamento dos seus dados pessoais infringiu ou está a infringir o Regulamento, tem o direito, nomeadamente, de apresentar uma reclamação junto de uma autoridade de controlo, em particular junto de uma autoridade de controlo do Estado-Membro da UE onde se encontra a sua residência primária, tem o seu local de trabalho ou onde se situa o local da alegada violação do Regulamento.
            
        3. Não é obrigado a fornecer-nos os dados pessoais. O fornecimento dos seus dados pessoais não é um requisito legal ou contratual, nem é um requisito necessário para celebrar um contrato.
            
5. **TRATAMENTO RELACIONADO COM A COLOCAÇÃO DE COOKIES HTTP NO SEU DISPOSITIVO**
    
    1. **Especificações de tratamento.** Através da barra de _cookies_ localizada no Website (a “**Barra**”), pode dar-nos consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais relativos ao armazenamento de _cookies HTTP_ no seu dispositivo.
        
        Em Praga a 09.10.2023
        
    2. **Finalidade do tratamento.** A finalidade do tratamento dos dados pessoais varia consoante a natureza dos _cookies_ armazenados, e mais informações detalhadas ser-lhe-ão facultadas dentro da Barra ou em qualquer outro documento publicado por nós.
        
    3. **Base Jurídica.** A base jurídica para o tratamento dos seus dados pessoais é o consentimento que nos deu na aceção da alínea a do 1º ponto do artigo 6º, do regulamento.
        
    4. **Período de retenção.** Informações sobre o período de retenção dos dados pessoas em relação com o armazenamento de _cookies_ individuais consoante a natureza dos _cookies_ armazenados, e mais informações detalhadas ser-lhe-ão facultadas dentro da Barra ou em qualquer outro documento publicado por nós.
        
    5. **Outros beneficiários.** As categorias de destinatários dos seus dados pessoais variam consoante a natureza dos _cookies_ armazenados, e mais informações detalhadas ser-lhe-ão facultadas dentro da Barra ou em qualquer outro documento publicado por nós.
        
    6. **Os seus direitos.** Sujeito às condições estabelecidas no Regulamento, tem o direito de solicitar que lhe forneçamos acesso aos seus dados pessoais, o direito à retificação ou à eliminação dos seus dados pessoais, ou à restrição do seu tratamento e o direito à portabilidade dos seus dados pessoais.
        
        1. A qualquer momento, pode exercer o seu direito de retirar o consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais que nos forneceu. Isso não afeta a legalidade do tratamento dos seus dados pessoais antes de tal retirada de consentimento. Pode retirar o seu consentimento para o tratamento dos seus dados pessoais através do Website.
            
        2. Se suspeitar que o tratamento dos seus dados pessoais infringiu ou está a infringir o Regulamento, tem o direito, nomeadamente, de apresentar uma reclamação junto de uma autoridade de controlo, em particular junto de uma autoridade de controlo do Estado-Membro da UE onde se encontra a sua residência primária, tem o seu local de trabalho ou onde se situa o local da alegada violação do Regulamento.
            
        3. Não é obrigado a fornecer-nos os dados pessoais. O fornecimento dos seus dados pessoais não é um requisito legal ou contratual, nem é um requisito necessário para celebrar um contrato.
            
6. **A SEGURANÇA DAS SUAS INFORMAÇÕES**
    
    1. Para proteger os seus dados pessoais, usamos medidas de segurança administrativas, técnicas e factuais de acordo com a legislação legal geralmente vinculativa.
        
7. **OUTRAS INFORMAÇÕES**
    
    1. **Tomada de decisão automatizada.** Não realizamos decisões individuais automatizadas na aceção do Artigo 22 do Regulamento.
        
    2. **Atividades de terceiros.** Não somos responsáveis ​​pelas ações de terceiros a quem divulga informações pessoais ou confidenciais e não temos autoridade para direcionar ou controlar o envio de ofertas de terceiros. Se pretender deixar de receber correspondência, e-mails ou outras comunicações de terceiros, entre em contacto diretamente com esses terceiros.
        
8. **TRANSFERÊNCIA DOS DADOS PESSOAIS FORA DA UE**
    
    1. Não pretendemos transferir propositadamente os seus dados pessoais para um país terceiro (país fora da UE) ou organização internacional, no entanto, alguns dos nossos parceiros, como os outros destinatários de dados pessoais mencionados acima, podem estar sediados em países fora da UE ou armazenar dados em servidores fora da UE. Nesses casos, pode haver uma "_transferência dos seus dados para países terceiros (para um país fora da UE_)" na aceção do Regulamento, inclusive para países para os quais a Comissão Europeia ainda não decidiu uma proteção adequada idêntica à da lei europeia. Nesses casos, garantiremos que os seus dados pessoais serão processados ​​e protegidos de acordo com a nossa política de privacidade padrão, mas também por meio das salvaguardas apropriadas estabelecidas no Artigo 46 do Regulamento e disponível, por exemplo, [aqui](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/standard-contractual-clauses-scc/standard-contractual-clauses-international-transfers_en).
        
9. **ALTERAÇÕES E ADIÇÕES**
    
    1. Iremos notificá-lo sobre quaisquer alterações nestas Informações.
        
    2. Incentivamo-lo a verificar estas informações regularmente para estar ciente dos seus direitos.

Livesport s.r.o.

Mostrar mais
